Downfall 希特拉演員 Bruno Ganz 逝世

《帝國毀滅》影帝布魯諾甘斯 結腸癌逝享壽77歲

電影《帝國毀滅》（Downfall）男主角布魯諾甘斯（Bruno Ganz）今天因罹患結腸癌過世，享壽77歲，他演技精湛，曾以《帝國毀滅》奪下倫敦影評人協會影帝，網路上惡搞希特勒的影片通常都是截取他在《帝國毀滅》的演出，影迷得知噩耗後為他致哀。

瑞士男星布魯諾甘斯大多主演德語電影，從影59年來演出80多部影視作品，包含德國名導文溫德斯的《美國朋友》、《慾望之翼》，2000年以《逐夢鬱金香》在有「義大利奧斯卡」之稱的義大利金像獎稱帝。他在2004年電影《帝國毀滅》飾演納粹德軍領袖希特勒，被同盟國軍隊包圍，節節敗退最終自殺，他精湛演出令影迷印象深刻。也曾演出《為愛朗讀》、《狙擊陌生人》等好萊塢片。2014年在德國金攝影機獎榮獲終身成就獎殊榮。
他的發言人證實他今天於家中與世長辭，表示他去年夏天在瑞士參加薩爾茲堡音樂節時診斷出罹癌，沒想到與病魔纏鬥半年仍病逝，生後留下兒子丹尼爾。（謝宛儒／綜合報導）

電訊台

rip

Farewell Bruno Ganz

希望佢死之前cut到有線

鬼佬都睇有線？

我到河北省來...

元首初心係為德國好

原來佢唔係希特拉